==================================================
【第3章】k計算法を用いた特殊相対性理論の解法
==================================================

.. admonition:: 教科書

   p.25


ハーマン・ボンディが考案した **k計算法 (k-calculus)** を使って、時間の伸びがどのような表現になるかを計算する内容になっている。
k計算法は時空図での幾何学的な関係／条件を多用するので、実際に作図をしながら読み進めるとよいのと、
自分で導こうと思うとドツボにハマりそうなので、教科書の内容を確認／計算するくらいの気持ちでいるのがちょうどよいかなと感じた。


.. toctree::

   sec01.rst
